枚举不到相机怎么办？
=====================


问题
+++++++++++

相机上电后约 40s，使用 Windows PowerShell 运行可执行文件 ListDevices.exe，枚举不到相机。



原因及解决方法（USB相机）
+++++++++++++++++++++++++++

可能的原因及其处理措施如下：


- **相机初始化异常**

  相机只有在初始化完成后才能被枚举到。USB 相机正常初始化过程：USB 相机刚上电时，机身上的 Power 灯快速闪烁，初始化完成后以 1HZ 的频率闪烁，上电到初始化完成整个过程约 10s。
  
  如遇到初始化异常，请按照以下步骤操作：
  
  1. 断电重启相机。

  2. 若初始化仍异常，请排查硬件：
    
     - 若上位机、上位机 USB 接口、USB 线异常，请自行更换相应硬件。
     - 若相机异常，请联系 Percipio 售后支持。

- **（Windows 操作系统）未安装 USB 驱动或驱动安装异常**

  解决方法详情请参考 :ref:`安装驱动 <install-usb-drive-label>`。
  
- **（Linux 操作系统）未设置权限**

  解决方法详情请参考 :ref:`设置权限 <acesspermission-label>`。


原因及解决方法（网络相机）
++++++++++++++++++++++++++++

可能的原因及其处理措施如下：

- **相机初始化异常**

  相机只有在初始化完成后才能被枚举到。普通网络相机正常初始化过程：常见的网络相机有 3 个指示灯，分别为 Power、Ethernet 和 Act 灯。上电到初始化完成整个过程约 40s，初始化完成后，Power灯以 1HZ 频率闪烁，Ethernet 灯常亮（表示相机为千兆网），Act 灯会在有数据传输时闪烁。

  如遇到初始化异常，请按照以下步骤操作：
  
  1. 断电重启相机。

  2. 若初始化仍异常，请排查硬件：
    
     - 若上位机、上位机网络接口、网络线异常，请自行更换相应硬件。
     - 若相机异常，请联系 Percipio 售后支持。

- **相机 IP 地址与上位机 IP 地址不在同一网段**

  若相机 IP 地址与上位机 IP 地址不在同一网段，上位机则无法枚举到该相机。

  此时，可修改相机 IP 地址或上位机 IP 地址。若需修改相机 IP 地址，请参考 :ref:`设置网络深度相机的 IP 地址 <application1-label>`。


  

    


